\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[scaled=0.95]{helvet}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.2em}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{0.55em}{0.25em}

\newcommand{\cvheader}{
    {\LARGE \textbf{Álvaro Israel Navarrete Paredes}}\\[0.35em]
    Calera de Tango, Santiago de Chile \textbar\ +56 9 6426 4165 \textbar\ \href{mailto:asnavarrete@uc.cl}{asnavarrete@uc.cl}
}

\newcommand{\cventry}[4]{
    \textbf{#1} \hfill #2\\
    \textit{#3} \hfill \textit{#4}
}

\newcommand{\cvliststart}{\begin{itemize}[leftmargin=1.1em,itemsep=0.05em,topsep=0.05em]}
\newcommand{\cvlistend}{\end{itemize}}

\begin{document}

\begin{center}
\cvheader
\end{center}

\section{Perfil}
Soy estudiante de Magíster en Ciencias de la Computación e Ingeniería Civil Industrial en la Pontificia Universidad Católica de Chile, con experiencia en docencia, liderazgo de equipos y análisis de datos.

\section{Educación}
\cventry{Magíster en Ciencias de la Computación}{Actualidad}{Pontificia Universidad Católica de Chile}{}

\cventry{Ingeniería Civil Industrial}{2021 -- Actualidad}{Pontificia Universidad Católica de Chile}{Major en Investigación Operativa; Diploma en TI}

\section{Experiencia laboral}
\cventry{Jefe de Tecnologías, Centro de Alumnos de Ingeniería UC (CAi UC)}{Actualidad}{Escuela de Ingeniería UC}{}
\cvliststart
    \item Desarrollo infraestructura tecnológica y coordino eventos tecnológicos para estudiantes de la Escuela de Ingeniería.
\cvlistend

\cventry{Proyecto CiberLab UC}{09/2025 -- 04/2026}{CiberLab UC}{}
\cvliststart
    \item Participé en proyectos de ciberinteligencia con IA para el análisis y seguimiento de incidentes del sector financiero, elaborando reportería de fraude bancario para la Asociación de Bancos de Chile y apoyando la gestión de crisis de ciberseguridad.
\cvlistend

\cventry{Coordinador del Cuerpo de Tutores Ingeniería UC}{11/2023 -- 11/2024}{Pontificia Universidad Católica de Chile}{}
\cvliststart
    \item Lideré un equipo de 124 tutores y diseñé capacitaciones y actividades para la inserción universitaria de la generación 2024.
\cvlistend

\section{Experiencia académica}
\cventry{Ayudante de Docencia en Programación y Herramientas Computacionales}{2023 -- Actualidad}{Pontificia Universidad Católica de Chile}{}
\cvliststart
    \item Apoyo docencia en Programación Avanzada, Programación para la ingeniería, Cálculo Multivariable, Probabilidades y Estadísticas, y Tecnologías para Inteligencia de Negocios.
    \item Realizo ayudantías, sesiones de cátedra, corrección de tareas y evaluaciones, con uso de R, Wolfram Mathematica y herramientas de Business Intelligence.
\cvlistend

\section{Habilidades técnicas}
\textbf{Programación y análisis de datos:} Python, Pandas, R y Wolfram Mathematica.\\
\textbf{Business Intelligence y productividad:} Power BI, Tableau, APIs, Excel, Word y PowerPoint.\\
\textbf{Diseño y fabricación:} Adobe Illustrator y manejo de maquinaria de imprenta y láser.

\section{Idiomas}
\textbf{Inglés:} nivel intermedio-alto (B2, TOEIC).

\section{Información adicional}
\textbf{Licencia de conducir:} clase B.

\end{document}